今年來已有4間中國國企從港交所退市

〔即時新聞／綜合報導〕不論是中國的私人還是國有企業，赴香港上市曾經蔚為風潮，目的是為了得到外國資金，及符合市場紀律以與國際接軌，但近期卻有不少中國國企從香港交易所下市，而這可能是為了讓這些國企在中國扮演更具領導性的角色，最終目的甚至可能要滿足中國國家主席習近平劍指美國的野心。

《日經新聞》報導，今年來已有4間中國國企從港交所下市，包含中國糧油控股、華能新能源、大昌行集團及中國航空技術國際控股等，此外，專門在「一帶一路」中收購外國港口的招商局港口也盛傳將要下市。

中國國企下市最直接的目的，是為了讓業務重組或分拆更容易，某種程度上也擺脫了市場紀律，不必進行審計及公開財報等以降低透明度，而外界認為，最終的目的，可能是要確保這些國企在中國國內的支配力，進而滿足習近平劍指美國的野心。

外界之所以有如此看法，是因為習近平在4月時曾表示：「國企將成為中國重啟經濟的主要力量」，除此以外，國有資產監督管理委員會主任郝鵬也在4月時表示：「國企是中國經濟及社會發展的支柱，我們將會培養具國際競爭力的企業。」

在這樣的情勢下，郝鵬於去年10月將中國最大的2間國有造船廠，中國船舶工業集團及中國船舶重工集團合併為「中國船舶集團」，除此以外，去年中國有44間私人企業被國有化。

日經：

唔識金融，有無巴絲解釋下呢步既目的是乜?

條數唔駛再公開

方便國家出回血劍

私有化
你班傻仔之前高價四喳

連資都唔集

因為港股長期跑輸全球大市
返去大陸上市估值仲高 何樂而不為

趁價殘，你班股東無心戀戰咪低價私有化，等下次市好又轉個名高價集資。
咁多年都一樣

咁樣要俾美金出去

收左皮就認啦

俾老共召返去咋⋯⋯

總之就贏啦有乜好講

Get out of Hong Kong!
Get lost!

唔洗公開盤數

之前買左果啲實被賤價回購啦

利益重新分配姐

大昌行依家係全中資？

或者退一上十呢 ....

吸夠錢要同香港割蓆啦